有無人最近轉工 轉極都咁伏

本身份工19k 好地地
轉左份23k 鬼佬公司頂唔順 人工低少少走左去間19大公司 舒服但唔會加人工果種
之後一個月再轉左份25k start up公司
做左幾日宜加又想走 連電郵 卡片 座位都無
後悔年尾轉工

點伏法？

由第一份工走到依家幾耐先
睇落都叫做越轉越好呀

19K>23K>25K
聽落唔錯

要以你份人工同你Workload 比較先知伏唔伏

九月至到依家喇
但宜加連辦公室位都無個 要落site日日對住個場唔知仲乜勁

Workload暫時未肯定
但工作環境極之唔同
連一個公司位都無

其實而家有無野做
還是白逗人工咁爽

BTW 無野要跟 就hea多兩個幾月 完probation前先走人
然後去個旅行 先返黎旺季搵工啦

年尾BONUS前轉工係好撚伏

仲乜勁

但個CV就花到
我都唔知捱唔捱到咁奇怪公司

宜加係個site度無人理我 得個坐同行行企企

其實你CV花就緊啦
不過有時有D野 係可以變通既
CV"點寫" 都係一種 "技巧"

你個情況 明顯係用時間去換錢
你睇下值唔值囉

如果間公司真係有得做
咪同上司 老細傾下
睇下有無野可以幫下手

BTW 年尾搵工真係好難搞

年尾轉工+1，本身係上一份完約，逼住要年尾搵工，年尾搵工真係伏到爆
而家呢份閪工真係痴線，就黎過probat,諗住12月底過試用之前走佬，跟住休息一陣，過埋年再搵工

好掛住舊公司既自由同埋d好好既同事...

祼辭4個月多小小 轉左6份伏工 就黎返第7份
無你咁好彩人工有得升 每次轉既人工都大起大跌
年尾轉工真係伏到喊 我明你有幾唔開心但就聖誕同新年 一齊捱到3月 可能你間start up會愈做愈好呢 起碼你加左6k先

Btw我都好後悔轉工 同埋好掛住d舊同事 好好人啊

上手Bonus都唔要都要走老既工你想有幾唔伏

年尾DP BONUS都唔要走左去既VACANT好極有限啦

你見工果時老闆有冇問你做咩做冇耐就走

咁你為乜走呀

我之前果份做左2年幾 解釋到
之後果啲唯有照直講 有d隱瞞

之前果份無得放銀行假 星期六日都要返

想問下邊行，咁多個offer其實你係市場真係唔驚無人要

轉左果幾份你照寫落cv?

應該轉多25次左右會到100k

無架 咩都試下咁 細既私人公司又有 公營又有 都係marketing/e commence/cs/文書 之類

咁你無走錯ge

無寫過 一直寫做左好耐果份 之後佢問先答佢

想問下年尾搵工點解好難搞? 利申想轉

係就快
未過7 日
過左1個月

香港人年尾 普遍都會等新年先轉工
除咗利是+雙糧外

普遍都覺得 新年要有錢用 唔會辭工
所以唔係太難頂都會捱到新年

都勁啦，可以轉到咁多份

基本上 現有公司唔減位已經好 好少會開新位
一係就新公司成立 要搵上中下層員工

年尾 普遍既人認為就算點都好 都想捱埋攞雙糧 或者過左年先算
所以而家釋出既空位 你會覺得有幾好做呢?

筍工 幾時都會有 問題係輪唔輪到你
與其呢個時間啃豬頭骨
我寧願搵份臨時工 part time做住先
去到出年3-4月 搵工旺季
選擇多好多

BTW 出年市道好大機會轉差 點選擇 就睇你點睇個市場

headhunt唔撚同我講老細係大肚婆
屌，宜家日日都比人串比人燥
都唔知頂到幾耐

轉工密會整花cv根本就係仆街hr 9up出嚟昆人留低食屎都唔敢咁快走

我明白明年個個都唔睇好, 真係年年都咁講

支爆幾時爆

係 個人做得唔開心
點做都係唔開心 唔會挨得耐而變開心

bonus都唔要走既工，好打有限

我就覺得係面子都係原因
無論自己又好 人地又好
去拜年時
都會問做野做成點
同人講: 無呀 量緊地
有幾多人面子上過得去

短時間內轉工
點解個個都要食誠實豆沙包

漏寫 唔等同虛報

想知點講 唔岩做？ 但人工照寫最新果份再多d?

空白期點解釋

無轉工，但轉上司
一個廢過一個，廢到爆

睇下個空白期幾耐
如果1-2個月 根本唔駛解釋
搵緊工

再長既 就要花心思諗下

誠實 係必要
但有時說話 係要有偽術

你點樣解釋 想參考下

你太計較人工

年尾轉工梗係伏到仆街,你諗下有咩人會咁戇鳩年尾走?
一定係份工伏撚到條友連雙糧都唔要都要走

公司上性質點唔同果d
其實佢想請你都唔會留難你

準備月尾遞信 唔想一個月通知

無辦法

你呢幾份工係幾多個月內轉？

或者係連雙糧都無

多左6k 爽

太天真了

有次interview
俾HR chur到我嬲
真係逐份工逐份工問
又問空白期
又問點解裸辭
又問點解騎牛搵馬
...
之後仲要俾department head係咁捽
又話呢樣唔掂 又話果樣唔掂
...

好喇 足足搞左我4個鐘頭
講到我喉嚨痛 聲到沙
我心諗 你地係咪咁撚得閒

隔兩日 就打電話俾offer
我屌你老母丫 我仲接你個offer 我仲係人

BTW 見既 只係細位

其實唔寫咪唔知 點解一定要寫
CV當然寫最好嘅野 寫咁詳細做咩 反正見我嗰個都唔想知我一生做過咩工
利申：讀書中 所以鳩up 但想知

Start up公司

我份工都係連自己位都無 日日返去淨坐

其他人全部有位？定係start-up想創新啲，同事周圍坐多啲交流？

尋日先見完一份
P你個K夠膽死同依家果份一樣價錢
仲要轉埋SHIFT
仲要係DIRECTOR 見, 先踩學歷, 再踩語文能力, 再踩經驗
然後保持原價不變過檔
即刻話唔考慮

佢:我地非常重視人才
然後同你靜係傾價錢

我轉親都伏 港資都係伏
最經典係我到7日內出唔到糧比你，你唔接受的話咪上勞工處告狗我地囉 hr做到咁食屎啦

呢d乞衣應該開作佢名喇

拖糧真係好撚狗，大公司做好處就係出糧準時

我同你一模一樣
唯一好彩係新工同事好
屌好想走

月頭轉工 20 > 26
一入職成個DEPT走淨2個 (計埋我)
又無SYSTEM既DOCUMENT睇, 完全HANDOVER唔到
搵緊第2份閃人
利申IT

咪係唔岩就要走嫁啦
個啲19hr係咪成世人正係返一份工先
好意思challenge人

似你有問題多d

可唔可以講多d?你轉左幾多份工啊？做咩而家呢份想走？

可能就係因為伏工，好等請人咪唔理你點賤法都請
但最後都係伏工

做咩行業呢?咩POST呢

新公司對員工刻薄到仆街
好仆賤格
已經走左十個人
我轉過好多份下
有d做咗一陣就無寫cv
但而家呢份過咗
太長空白期好難解釋

呢個情況 一定係hea9佢
離開後當時運高 無見過啦

佢又真係唔怕你告
7日出唔到糧 勞記都唔會即告
拖下拖下 又可以多幾日數期轉數

有時真係好矛盾
中左伏 當然係快快手手走人
但係如果空白期太長 又真係好難走
不過講到尾
都要睇下你係做乜野位 同有幾多料

你用幾耐時間轉左4份工?

我4月轉工, 依加都再轉左第二份了
14k > 19k > 22k
人工職位都有上升
諗住做多兩年左右先再轉 唔想爛CV

你19k果份有寫落cv? Ching 你做邊行？

我都諗住轉工
不過睇完樓主既經歷都係新年後至轉

年尾真係好多伏工
平安夜last day 但仲未搵到工

有寫呀
做bank

出埋bonus 先啦

冇bonus出

垃圾公司黎

邊行?

我年中轉左都好伏... 等3月出bonus再轉

exac7ly
有料話知你空白期幾長
我就係知自己垃圾
但都真係唔想再留係呢間仆街公司

多個兩個月都好難解釋啦

都唔算係........你自己企係HR立場去諗下
哩條友成日轉工，做唔長
萬一請在佢我可能幾個月後又要登多次報、見多唔知幾多個Candidate先搵到適合人選

但係一定唔係仆街HR所講要做夠十年八載都唔轉先叫唔Jumpy囉

我四、五年前都係十一月就辭左職，之後搵左份Temp既工頂左三個月
間公司諗住繼續同我續，我唔想繼續做Temp所以辭左職

仆街hr 淨係諗著方便自己做野，冇企喺員工立場諗，想保險唔請轉工密嘅人囉，根本就唔係放candidate是否合適做第一位，又唔調轉諗下份工滿唔滿足到candidate。單向思維，淨係想做少d野

巴打門做咩工可以幾個月加人工升職呢

俾人呃咗入伏startup 苦主路過 同你一樣都係本身好地地 因為人工高啲就走咗去startup

有啲離題
不過想警世 大家轉startup 前要諗清諗楚
startup 一百個有九十九個伏
尤其係只有一個老閪同幾個員工嘅startup
未轉過真係唔會知道環境可以有幾惡頂

間垃圾startup 係share office 到做嘢
間嘢老閪因為識人所以可以平價租到細房
但細房只有兩三個人位 成日坐5個人
有熟人來傾嘢我哋就要搬出去shared space 坐
對面 office 班師奶阿叔又開晒門大大聲講嘢
出面坐慣shared space 啲鬼佬都係以暴易暴
總之都係嘈到癲
根本唔適合做嘢

冇位都算
人工高過出面平均價又點喎 閪工就係閪
老閪人品差 成日係我哋面前數臭啲客/partner/同前同事/現職同事
最鐘意係放假 星期五臨收工先叫我哋做嘢
話星期一朝早就要
甚至前一日6點先嚟話第二日12點前要做一啲要兩三日嘅tasks
覺得我哋唔洗瞓
覺得我哋因為放假有收人工 所以要做嘢嘅奴隸
除返開最低工資都無 賤過地底泥

我每日準時番工 放工就自從第二個星期就冇準時過
有幾日屋企有事要準時走 已經唔係早走
之後老閪竟然同我講話唔介意我遲少少返但要習慣要chur
明示我咪再諗住準時走
講咩佢放假去旅行都慣咗要就返香港時間
凌晨要conference call 各種極端例子

老閪平時又話有咩就問
但又問唔肯答
成日執佢同個客嘅手尾
做落有嘢真係唔明嘅時候 就會話而家先嚟問
早啲問又話準備好先嚟問佢

之後再離譜啲
老閪又成日話搭的士唔抵
除咗的士
去客開會冇得claim 車錢
有排有個客個廠係新界偏僻地方
每次要坐地鐵去到附近先搭的士
地鐵個來回$50 無得claim
成個月去咗十幾日
後來仲要去深圳開會 火車飛都冇得claim
話就算有火車飛都證明唔到我係咪真係搭咗火車
貼錢打工CLS
[/member]

當然仲有啲更離譜嘅原因
所以而家裸辭咗
已經兩個月未搵到工
年尾伏工真係多咗好多
唔想再做伏工
轉完又轉

你好過我好多 我新公司d同事好閪，某兩三個係好既，其他都好閪，完全唔想教你做野，就算佢教你做野，佢都要你學一次就識...你問多句都嫌你煩
最慘係我番左兩個月已經可以壓力大到身體發出警號...

我明白
有時見完工後
真係覺得有伏味 或者唔太啱心水
所以有offer都扮接左其他推左佢
好多人都話唔好咁揀擇
做住先囉 唔啱咪走
我自己就寧願等多一陣
好過做一份唔啱自己 又要再辭職
白逗人工係爽 但我過唔到我自己

做野係緊要
但做到身體出事
搵再多 都唔夠醫藥費啦

agggggggger
八月搵到份工做落唔ok, 諗住喺probation 完之前走，而家瀨哂嘢
本身15.5k 而家搵嚟搵去都得16k，但轉做日資規矩多多唔知去唔去馬

係...仲要係我由細到大都無出現過呢個病..竟然就係我番呢份工大壓力到癲左果時先出現，好明顯真係壓力問題先會有呢個病
雖然我睇左醫生已經暫時好番，但上網搵過d資料係話一出現呢個病就好易再急性復發...
所以我覺得真係此地不易久留，做埋今個月就閃

好多都但求做夠數、象徵性做個樣先見人
講到尾HR哩個職位太良莠不齊啦

可唔可以講下個病大概係點？ 因為我搵工都搵到覺得自己有d情緒唔好

乜post

如果講情緒問題，我諗我已經開始有輕度抑鬱，搭搭下車番工會自己係到喊，夜晚又會喱係被竇喊，
仲開始有自尋短見既想法

我係早兩個星期，忽然間夜晚出風癩，全身痕到癲，痕到訓唔到教，因為我第一次出風癩，所以我上網search，見好多人都係試過一短時間工作壓力太大跟住就出風癩
不過我想講一個人情緒唔好，真係多病d...

我都係做bank 但我呢份未過probat 都唔諗住落cv

百痴仔

ching係front line?

就咁睇唔覺有幾伏囉
仲次次有人工加

我兩年幾做過四間公司
有三份都係伏嘅
包括依家做緊個份

邊間start up?

唔係輕，已經係重度
過來人

而家得閒會check 最近睇佢有無請到水魚
暫時應該係老閪利用自己之前嘅人脈搵到水魚所以ching唔駛擔心

單純係聽知邊間啫。
因為我都準備轉入去startup
轉入去之前已經見過佢地少少污觸野
不過又未臭得晒咁
我做哩行都極度冷門
所以有間咁嘅startup都機會難得

我都係 食飯會喊 番新工喊 放工喊 去廁所都喊 收唔到offer / 果日冇工搵都會喊 喊到個人情緒好低落

Start up你入得去就有心理準備架啦，依次似係你戇鳩喎

搵唔到工我又無喊，因為我做銀行，實大把有請人 以前舊果間銀行，真係見到有手有腳就請，d人弱智到我都想鬧佢，所以我都唔擔心搵唔到工，只係擔心份工俾唔俾到自己想要既人工

但番到份閪工真係抑鬱，直頭崩潰...年尾搵既工真係伏到癲

鬼佬公司冇老屎忽，人事關係又冇咁複雜，唔通巴打食開屎？

幾個月第四份工

建議你及早辭職
以前我都係咁 返到抑鬱 身體又有毛病
我辭左職起碼年幾先叫所有問題 包括情緒同個毛病 好返得七七八八
但係你諗下年幾時間話長唔長話短唔短
對我黎講就好長 呢段時間我失去左好多野

人工包...

年尾轉工+1
雖然無以前咁開心 但魚唔過塘唔肥 黎緊繼續跳

14>19k 都升得幾多下，係contract? 介唔介意講下係咪kyc呢d位

利串： 想入bank

做operation 唔係KYC
不過有fd做KYC都升幾快

Operation 係咪姐係credit analayst 果d

巴打你年幾時間無做野？
我都準備今個月尾辭職

我成日覺得一世人流流長，都已經唔奢望搵到一份鍾意既工作，但求搵到一份唔討厭既工已經好好 好
同埋好彩男朋友都支持我...屋企人仲有做野唔等我家用，如果唔係我應該跳樓都唔掂

睇左幾行字已經覺得好撚大個伏

轉左工入政府 壓力細左好多
我每次睇返轉頭都好後悔返左個份工
你起碼有人撐住 我個陣係咩都無
一堆壓力湧埋黎
轉入政府前都抖左一個月左右
個陣每晚都諗自殺 每日訓兩三個鐘醒一次
一發夢就發啲好唔開心既夢

嘩，做緊公務員？
我而家都係壓力大到睡眠質素好差...好想食安眠藥
我都係發夢發d好唔開心既夢...仲要發夢發足一晚，起身之後好似無訓過咁

嘩乜 你唔好以為做公務員實好好搵
所以我先叫你早啲辭啦 我個段日子真係非人生活
每次諗返起都覺得後悔
襯你未係好嚴重就好走啦 遲啲大鑊啲就慘